Тестовое задание ЦФТ-Шифт.
С помощью fastapi реализовать сервис просмотра зарплаты на корпоративном портале. Должна быть организована авторизация по персональным данным и генерация ограниченного по времени токена. Поскольку такие цифры весьма чувствительны, каждый сотрудник должен видеть только свои данные.

Как работать с проектом:

Для проекта создан образ Docker, который можно найти по ссылке https://hub.docker.com/r/rattew/cft_test

загрузка происходит по команде:
docker pull rattew/cft_test:v1.0

запуск по команде:
docker run -d -p 8000:8000 rattew/cft_test:v1.0

Если в процессе не произошло ошибок, то страница проекта будет доступна локально в браузере по адресу:
http://127.0.0.1:8000/auth
![](pics/au.JPG)

** Если вы запускаете проект без докер-образа, необходимо предварительно запустить uvicorn командой:

uvicorn main:app --reload

Данные для авторизации находятся в файле, симулирующем небольшую базу данных (test_simple_db.txt).
Для теста можете использовать данные любого существующего пользователя, например:

логин - Bob

пароль - 123

при успешном вводе вы получите информацию из базы о конкретном сотруднике:
![](pics/sl.JPG)

срок действия токена установлен лимитом в 1 минуту(для наглядности), если обновить страницу через минуту - данные станут недоступны:
![](pics/err.JPG)

Пояснение:

Файлы проекта находятся в папке, всего их 3

test_simple_db.txt - симуляция небольшой базы данных для тестовых целей. В ней уже содержатся несколько пользователей, но вы можете не стесняться и добавлять своих. Все данные для идентификации вы сможете найти там же.

secret.txt - содержит сведения об алгоритме шифрования. (в нем ничего менять не нужно)

requirements.txt - стандартный список зависимостей

main.py - собственно, сама программа. Реализовано 2 эндпоинта: один для идентификации и получения токена, второй для проверки токена и просмотра индивидуальных данных. Не было однозначного понимания, где лучше хранить токен (в кукисах или локальном хранилище), но для тестовых целей генерируемый токен будет записан в файл token.txt Позже, при получении данных о зарплате можно будет попробовать изменить токен и обновить страницу, чтобы получить сообщение об ошибке. Срок жизни токена для наглядности 1 минута, после этого данные на странице с зарплатой станут недоступны (с обновлением страницы). Логика действий следующая: на входе /auth поднимает форму авторизации, забирает пользовательские данные из ввода и сравнивает их с теми, что находятся в нашей БД, если все хорошо - получаем токен, с которым можем смотреть данные о ЗП из БД. Если данные введены неправильно - получаем отлуп. Смотреть данные можно только пока не протух токен.